\documentclass[review]{elsarticle}

\usepackage{lineno,hyperref}
\modulolinenumbers[5]

% French version
\usepackage[french]{babel}
% pour la mise ne page
\usepackage[T1]{fontenc}
% pour les accents
\usepackage[utf8]{inputenc}
% pour les symboles mathematiques
\usepackage{empheq}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
% pour les figures
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{float}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{lmodern}
%\usepackage{vmargin}
%\setmarginsrb{3 cm}{2.2 cm}{3 cm}{2.2 cm}{1 cm}{1.5 cm}{1 cm}{1.5 cm}
% references bibliographiques
%\renewcommand{\bibname}{{\small Références bibliographiques}}

\journal{Journal of Computational Physics}


%% Numbered
%\bibliographystyle{model1-num-names}

%% Numbered without titles
%\bibliographystyle{model1a-num-names}

%% Harvard
%\bibliographystyle{model2-names.bst}\biboptions{authoryear}

%% Vancouver numbered
%\usepackage{numcompress}\bibliographystyle{model3-num-names}

%% Vancouver name/year
%\usepackage{numcompress}\bibliographystyle{model4-names}\biboptions{authoryear}

%% APA style
%\bibliographystyle{model5-names}\biboptions{authoryear}

%% AMA style
%\usepackage{numcompress}\bibliographystyle{model6-num-names}

%% `Elsevier LaTeX' style
\bibliographystyle{elsarticle-num}

\begin{document}

\begin{frontmatter}

\title{Attracteur de Lorenz : simulation numérique et modélisation par assimilation de données}

%% or include affiliations in footnotes:
  \author[mymainaddress]{Allan Beurville}

\author[mymainaddress]{Anne Cadiou\corref{mycorrespondingauthor}}
  \cortext[mycorrespondingauthor]{Corresponding author}
 \ead{anne.cadiou@ec-lyon.fr}

  \author[mymainaddress]{Florence Raynal}

  \address[mymainaddress]{Univ Lyon, CNRS, Ecole Centrale de Lyon, INSA Lyon, Univ Claude Bernard Lyon 1, Laboratoire de Mécanique des Fluides et d'Acoustique, UMR5509, 69134 Écully, France}

\begin{abstract}
La précision de la prédiction de méthodes classiques d'assimilation de données, 3D-Var, 4D-Var et le filtre de Kalman, sont comparées dans le cas d'un système chaotique, afin d'évaluer leur comportement en présence de non-linéarités. Le modèle choisi est celui de Lorenz, pour sa simplicité et la possibilité d'évoluer dans un régime stable ou chaotique. L'influence du schéma numérique d'intégration est analysée, afin de minimiser l'erreur provenant de l'intégration temporelle. La propagation d'un bruit Gaussien appliqué aux conditions initiales permet de quantifier l'importance du couplage entre les variables du système et montre un fort écart à la Gaussianité des erreurs propagées par le modèle. Enfin, l'évolution des erreurs en fonction de la fréquence d'observation a permis de mettre en évidence les caractéristiques de chacune des méthodes
\end{abstract}

\begin{keyword}
Lorenz system, data assimilation, numerical accuracy template, 3DVAR, 4DVAR, Kalman filter, non-Gaussian noise.
\end{keyword}

\end{frontmatter}

\linenumbers

\input{intro.tex}

\input{lorenz.tex}
\input{num.tex}

\input{da.tex}

\input{conclusion.tex}



%\section*{References}
%\nocite{*}
\bibliography{bib,num}

\end{document}
